學生會聯署聲明指討論港獨無違《基本法》 火線燒至英國愛丁堡大學

大學校園港獨爭議未停，8間資助大學聯同公開大學、樹仁大學，共10間大學校長昨日（15日）發表聯署聲明反對港獨，指港獨違反《基本法》。12間大專院校學生會今發聯署聲明指校方不支持港獨，但大學師生享有討論港獨的言論自由，促請校方停止混淆視聽。

12間大專院校學生會，包括城巿大學、恒生管理學院、浸會大學、科技大學、嶺南大學、珠海學院、高等教育科技學院、教育大學、香港大學、公開大學、樹仁大學及中文大學，聯署聲明指討論港獨絕對符合《基本法》第二十七條，有權作出討論。

另外，香港前途關注組在其facebook指已去信英國愛丁堡大學學生會，就該校候任校長馬斐森，昨聯署譴責港獨言論表達不滿。關注組指信中亦有建議該校生會，公開要求馬斐森確保愛丁堡大學校園內有討論香港獨立，以及蘇格蘭獨立的自由。他們認為一種行為違法，並不代表討論有關行為亦屬違法，舉例指不少中學辯論比賽都以安樂死為題。

另外，香港前途關注組在其facebook指已去信英國愛丁堡大學學生會，就該校候任校長馬斐森，昨聯署譴責港獨言論表達不滿。

識玩

搞大佢

別讓馬裴森跑了

愈嚟愈識玩

今年大學生好高質

正到爆

邚波

依家啲學生真係幾醒

睇下港大仲敢唔敢撕民主牆

馬裴森以為可以拍拍羅友走？

馬裴森其實都好ON

佢擺都明就係看守校長, 唔撚簽張野都得架

一早已知唔做, 仲要下一步就返英國啦, 唔係去北大清華做

又要做雞又想攞貞節牌坊

poly同中大呢

poly冇su
cu咪有囉盲亨

btw 出返條link

【大專學界就大學校長聲明之回應 | Response from Students’ Unions of Higher Institutions towards the Joint Statement by Heads of Universities】

(Please scroll down for English version.)

我們珍惜言論自由，此權利生而有之。校方不支持港獨，但大學師生享有言論自由，討論港獨絕無不可。所有下列的學生會，特此聲明，討論港獨絕對符合《基本法》第二十七條，校方請停止混淆視聽。

香港城巿大學學生會
恒生管理學院學生會
香港浸會大學學生會
香港科技大學學生會
嶺南大學學生會
香港珠海學院學生會
香港高等教育科技學院學生會
香港教育大學學生會
香港大學學生會
香港公開大學學生會
香港樹仁大學學生會
香港中文大學學生會

We treasure freedom of expression, which is the right that we are born with. The universities do not support Hong Kong independence, but teachers and students still enjoy the freedom of speech to discuss Hong Kong independence. All students’ unions undersigned agree that discussion on Hong Kong independence is protected under Article 27 of the Basic Law. We urge the universities to stop misleading the public.

City University of Hong Kong Students’ Union
Hang Seng Management College Students' Union
Hong Kong Baptist University Students’ Union
Hong Kong University of Science and Technology Students’ Union
Lingnan University Students’ Union
Student Union of Chu Hai College of Higher Education
Technological and Higher Education Institute of Hong Kong Students’ Union
The Education University of Hong Kong Students’ Union
The Hong Kong University Students’ Union
The Open University of Hong Kong Students’ Union
The Student Union of Hong Kong Shue Yan University
The Student Union of The Chinese University of Hong Kong